想英文文筆好 有冇方法？

想寫到official 出街既英文
想問有咩方法易d ／ 有冇有趣d既online course推介？

諗起果陣A level 補英文其實都幾有用
學左好多句式／structure / 常錯既grammar
但出左黎做野又唔會上得番英文course ／ 補習

睇書睇online newspaper La

建議 subscribe Grammarly Premium, 然後每日寫少少100-200字，然後睇吓佢對你嘅改正。 真係好有心學，可以重寫一次、日積月累就基本上大部份文法錯誤都改正到。Premium 可以分析埋寫出嚟嘅態度，到時寫私人野，同埋寫公司嘢都可以有唔同voice.

...and if you really want to be able to write formally, consider skimming a book like Emily Post’s Book of Etiquette. 有好多種唔同版本，唔知需要，可以試吓去書局打書釘先 ☺️

但 grammarly 係咪唔會成句幫你用一個好native既方法寫到出黎 ／ 成句rewrite？

唔清楚... 如果你有sample我可以試吓幫你塞入去premium 睇睇效果

No 幫你改下啲grammar 例如加s 加a an the 同叫你唔好用啲低B字

所以咪係囉
因為grammar 岩唔代表唔怪
改岩哂都唔出得街

真係不外乎聽說讀寫 practice makes perfect
想貼近生活d睇下d英文online報紙雜誌 搵d自己鍾意嘅topic/genre黎睇 有興趣就易d持之以恆
寫下文 無無聊聊乜都寫下
講就睇下有無人肯同你練啦 香港日常生活其實真係好少機會/需要用英文對話
同埋唔晒太介意用啱晒tense grammar etc. 慢慢黎最緊要溝通到講野 make sense
希望幫到樓主啦

友情鏈結：

推薦一個channel俾大家

如果大家鍾意 「研討/吹水」，可以加入Super Serious English Channel

開咗discord account就可以加入

每晚10點都會有吹水session，內容由grammar、句子、語言結構、英文電影、歌同文化各樣討論都有